一名私家醫生：請求全港醫䕶，憑良知抗疫

【文：ES 伯伯，一名私家醫生】

2020 年 8 月 16 日，多個媒體報導政府即將要請私家醫生參與「全民檢測新冠病毒計劃」。我個人反對這個安排，主要有兩大原因。

1) 這計劃根本不能減輕香港的新冠疫情：

1.1 不論每天能夠檢測多少人數，已經被驗的市民，不斷與未驗的市民共同生活、接觸，如何能減少隱形傳播鏈？假如香港暫時分三個區域，未驗的人住在 A 區，被驗出有病毒的住在 B 區，被驗出無病毒的住在 C 區，這樣才令全民檢測有意思。如果未驗的人在 A 區，被驗出無病毒的又放回 A 區，誰可擔保被驗無事的人，不會被未驗而帶病毒的人去感染。

1.2 香港每天有近千人，無需驗疫，無需 14 天隔離，便可以自由進出香港，自由在香港境內遊走。如果這防疫缺口不堵塞，香港天天檢驗多少市民也是多餘，因為戴病毒人士不停入境。

2) 「全民檢測」的化驗質素及安排存在問題

2.1 香港註冊西醫，正常情況下，只會轉介病人去香港註冊的化驗所。究竟西醫幫病人採樣本及安排化驗在未被註冊的機構進行，是否合法呢？假如病人在這安排下，健康受損，參與的西醫必定要面對法律訴訟。西醫購買的專業保險究竟包唔包呢？

2.2 香港西醫工會會長楊超發醫生，表示採鼻咽或咽喉拭子樣本，不宜在私家診所，但可以考慮在社區會堂內進行。我完全不明白，為何在社區會堂內是安全合格的場地。這種採樣方式，是高風險散播病毒的程序。

參與的醫護人員的裝備，進行的場地之設施，流程及消毒之安排，任何一部份稍有差池，醫護中招之餘，更加速社區散播病毒。

香港政府漠視防疫的缺口常開，打壓提議封關的醫護人員，卻又推出各種怪招話抗疫，要求醫護人員參與。何解？

最後，我懇求全體香港的公營及私家醫護人員，用你們的專業知識及個人良知，去守護市民健康，拒絕參與「黑箱作業，不合標準的抗疫行動」。

呢啲先係專業

20蚊張同建制唔該唔好再推個責任比人，餐廳商場應該攞「衛生碼」，唔係要人攞送中碼食飯！

睬你都傻

推

有無啲圖可以直接share開去

Push

首先你要請求林鄭封關先，佢唔封就要醫護去受去包底

推！

有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下

Pushhhh

[監控碼] 有隻馬下個星期五會硬闖香港

唔止公院，連私院醫生都反對